日媒：朝鮮避難木船上驚現朝鮮人民軍標牌

日媒曝在日本海岸臨時避難的朝鮮木船可能是朝鮮人民軍旗下的船隻。由此，朝鮮人民的生活現狀引外界關注。

不斷有朝鮮漁船漂至日本海岸（圖源：Reuters） 日本共同社12月6日報道，曾在北海道松前町無人島“松前小島”臨時避難的朝鮮木船可能是朝鮮人民軍旗下的船隻。船上掛著的標牌用朝鮮語和數字寫著“朝鮮人民軍第854軍部隊”。

韓國政府相關人士表示，朝鮮的軍隊也被認為從事農業和漁業等生產活動。北海道警方將探查木船上10名船員的身份和直至避難的經歷等，推進判明實際情況。

據警方介紹，木船內有漁網和疑似捕獲的墨魚等，沒有發現武器。警方也將推進確認木船的實際作業情況。日本官房長官菅義偉在下午的記者會上表示，“包括（船員）是不是漁民的可能性在內，正在慎重確認事實關係並詳查供述內容”。

《日本經濟新聞》稱，國際社會的對朝鮮制裁正在取得效果。在作為中朝貿易基地的中國遼寧省丹東市，朝鮮資本開辦的餐廳相繼關閉，外派勞工也陸續被要求返回，朝鮮獲得外彙的道路正在逐漸變得狹窄。受9月聯合國制裁決議的石油供給限制的影響，朝鮮的燃料出現價格暴漲。

聯合國在9月朝鮮第6次核試驗之後，限制了石油產品供給，同時禁止向朝鮮勞動者發放工作簽證。中國也發出通知，要求自聯合國決議通過之日起，在4個月以內，關閉朝鮮個人和團體在中國設立的合資企業、全額出資企業。中朝合資企業等將不得不關閉，朝鮮外匯獲取陷入困境。

多位朝鮮相關人士表示，由於納入聯合國制裁決議的煤炭和鐵礦石禁運，朝鮮的鋼鐵廠等被迫減產，正在削減勞動人員。在朝鮮各地的“黑市”，中國產品也在減少。汽油價格上漲。據稱，在首都平壤市內，對普通車輛裝貨等的取締被強化，還限制官員在不必要不急需時使用車輛。

朝鮮11月7日召開了討論經濟政策的內閣擴大會議。就各產業領域討論了加強自立經濟的舉措，包括增產煤炭和擴大供電量等。確認了“在經濟的各個領域、在最短時間內實現自給自足”的方針。朝鮮勞動黨委員長金正恩在9月以後視察農場和工廠等生產一線的情形在朝鮮媒體上不斷得到報道。意在彰顯重視經濟的姿態。

白衣渡江